<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>兰州美食 on My New Hugo Site</title>
    <link>https://example.org/</link>
    <description>Recent content in 兰州美食 on My New Hugo Site</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>en-us</language>
    <atom:link href="https://example.org/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>三泡台</title>
      <link>https://example.org/posts/tea./</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://example.org/posts/tea./</guid>
      <description>三泡台是甘肃的茶俗文化，准确地说，是兰州的茶俗文化。其实它就是一整套盖碗，分别是盖、身、托，原来正式场合才叫三泡台，民间就叫盖碗儿、碗儿，也叫“盅子”，喝的时候要用碗盖下压浸泡，也叫“刮碗子”。茶的配料十分丰富，不尽相同，但基本是在云南上等毛尖茶叶、桂圆干、枸杞、葡萄干、红枣、杏脯、冰糖等组成的配方上增加食料，现在多增加核桃碎、芝麻、玫瑰花酱等。&#xA;产地:甘肃省兰州市。&#xA;茶的特征&#xA;[外形]多种食料、[色泽]多种食料、[汤色]淡黄微红、[香气]浓郁甜美、[滋味]甜腻香浓、[叶底]泡发微涨&#xA;1小包0100°C第一泡5~10分钟 敦煌杏干、宁夏枸杞°、新疆葡萄干与红茶、枣、整颗带壳广东桂圆·、武威核桃等，配以上等芝麻、玫瑰花酱(以前多用干玫瑰花)老冰糖°、白砂糖等。&#xA;泡:传统是盖碗闷泡，因为料比较多，如果是在家，可以用个大缸子加盖滚水泡，但是其趣味确实不如盖碗.&#xA;品:汤水往往特别甜，一般放三分之一的糖即可。口感香浓，饥饿之时喝一碗，甚是耐饿。</description>
    </item>
    <item>
      <title>兰州烤肉</title>
      <link>https://example.org/posts/rou/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://example.org/posts/rou/</guid>
      <description>甘肃兰州，是中原与西域交接的枢纽，也是丝绸之路上最重要的中转城市之一，南北两山夹一城，黄河是她的绶带，东有孕育中华文明的陇东大塬，西去便是连接世界的河西走廊。黄土高原、内蒙古高原、青藏高原在兰州周边汇聚，农耕与游牧的食俗在此交融。天南海北的移民与本地风土融合，造就独特的“京兰腔”，也让白兰瓜、黄河蜜、百合、水蜜桃等四方风物，变成兰州的地道特产。 行家点串，往往是羊肉羊肚、羊肝羊腰、板筋烤皮，先各来半把，面面俱到。吃烤串，不喝辣酒（白酒），更适合喝大杯黄河啤酒，还可以来一份卤羊头或是胡辣羊蹄，吃主食，也有清清爽爽的凉面，最与各种肉相配。</description>
    </item>
    <item>
      <title>兰州牛肉面</title>
      <link>https://example.org/posts/mian/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://example.org/posts/mian/</guid>
      <description> 兰州牛肉面是甘肃省兰州市的特色美食，起源于清朝嘉庆年间，由东乡族马六七从河南省怀庆府清化陈维精处学成带入兰州。兰州牛肉面以&amp;quot;汤镜者清,肉烂者香,面细者精&amp;quot;的独特风味和&amp;quot;一清二白三红四绿五黄&amp;quot;的独特标准赢得了国内乃至全世界顾客的好评。 </description>
    </item>
    <item>
      <title>兰州酿皮</title>
      <link>https://example.org/posts/pi/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://example.org/posts/pi/</guid>
      <description>吃了酿皮，就抓住了甘肃的整个夏天 兰州酿皮是兰州市著名的地方风味小吃。酿皮是面粉制的食品，色泽晶莹黄亮，半透明如玉，切成筷子粗细的长条状食品，再加上酱 油、香醋、蒜汁、辣椒油、精盐等调料即可食用。酿皮子价廉物美，其味酸辣凉爽，柔韧可口，是一种大众化的地方风味食品。在兰州的大街小巷内随处可见。这种凉吃的食品，在夏季炎热的天气里，很受人们的欢迎。 在酿皮的小摊或者小店里，天气越热的时候，人就越多。有逛街的叔叔阿姨在中午饭点的时候坐下来吃一碗，或是下班了的工作人士趁着中午的空闲打包一份。坐在小马扎上晒太阳的大爷也经不住诱惑，过来吃上一碗，走之前还要给家里的老伴带上一份。在甘肃这片土地上， 从兰州往北，武威、张掖、酒泉、敦煌；再往南，天水、陇南，对于酿皮，每个地区都有各自的吃法。</description>
    </item>
    <item>
      <title>牛奶鸡蛋醪糟</title>
      <link>https://example.org/posts/mili/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://example.org/posts/mili/</guid>
      <description>牛奶鸡蛋醪糟的香甜里，藏着每个人的青春岁月 牛奶鸡蛋醪糟，是兰州美食小吃中一道风味独特的甜食，制作原料主要有牛奶，鸡蛋，醪糟等配料，吃起来蛋花柔软，汤汁白嫩，酸甜爽口，奶香味醇厚，色香味俱全，它是甘肃清真美食小吃中最具有特色代表之一。以前是甘肃临夏回民很平常的传统小吃，后来传入兰州，形成了一道很受兰州人喜欢吃的风味特色小吃了。 正宁路有家牛奶鸡蛋醪糟，《舌尖上的中国》第一季来拍过，老虎倒不是冲着名头，尝过，牛奶爽滑，鸡蛋浓郁，淡淡的醪糟香气扑面而来，和着芝麻的香，葡萄干的酸甜，很香浓。看摊子上头戴白帽的回族老爷子做牛奶鸡蛋醪糟，能看出“用心”二字，用一个铜锅，先煮牛奶，再加入醪糟，然后再放入干果，葡萄干，最后把滚烫的牛奶倒入碗中，把鸡蛋打进去慢慢搅拌，最后再撒上一把芝麻就大功告成。 </description>
    </item>
  </channel>
</rss>
